<resources>
    <string name="app_name">Responsi 1 Mobile (H1D023039)</string>

    <string name="halaman_utama">Manchester United Football Club, atau dikenal sebagai Manchester United atau Setan Merah, merupakan klub sepak bola profesional yang berbasis di Old Trafford, Greater Manchester, Inggris.
    Klub ini didirikan pada tahun 1878 dengan nama Newton Heath LYR Football Club dan berganti nama menjadi Manchester United pada tahun 1902. Manchester United dikenal sebagai salah satu klub tersukses di dunia dengan raihan berbagai gelar Liga Inggris, Piala FA, serta trofi Eropa. Saat ini, Manchester United berkompetisi di Premier League dan memainkan pertandingan kandangnya di stadion legendaris Old Trafford, yang dijuluki The Theatre of Dreams.</string>

    <string name="history">Manchester United Football Club, atau lebih dikenal sebagai Manchester United atau Setan Merah (The Red Devils), adalah klub sepak bola profesional yang bermarkas di Old Trafford, Greater Manchester, Inggris. Klub ini merupakan salah satu tim paling sukses dan berpengaruh dalam sejarah sepak bola dunia, dengan jutaan penggemar yang tersebar di seluruh penjuru dunia.
    \n\nAsal mula Manchester United dimulai pada tahun 1878, ketika para pekerja perusahaan Lancashire and Yorkshire Railway (LYR) di Newton Heath membentuk sebuah tim sepak bola bernama Newton Heath LYR Football Club. Awalnya, klub ini bermain untuk kompetisi internal antar-departemen dan kemudian bergabung ke liga-liga regional. Namun, seiring waktu, tim mengalami kesulitan keuangan dan hampir bubar.
    \n\nPada tahun 1902, datanglah seorang pengusaha bir bernama John Henry Davies yang menawarkan bantuan finansial. Ia menyelamatkan klub dari kebangkrutan dengan satu syarat — mengganti nama klub. Maka, pada tanggal 26 April 1902, lahirlah nama baru: Manchester United Football Club. Bersamaan dengan itu, klub juga mengganti warna seragamnya dari hijau-kuning menjadi merah-putih-hitam, yang hingga kini menjadi identitas ikonik klub.
    \n\nKebangkitan besar pertama terjadi pada era Sir Matt Busby (1945–1969). Di bawah kepemimpinannya, United menjadi pelopor dalam mengembangkan pemain muda melalui akademi klub, yang dikenal dengan julukan “Busby Babes”. Namun, masa kejayaan itu sempat terguncang akibat tragedi Munich Air Disaster pada 6 Februari 1958, ketika pesawat yang membawa tim pulang dari laga Eropa jatuh dan menewaskan 23 orang, termasuk delapan pemain muda berbakat. Meski tragedi itu meninggalkan luka mendalam, semangat tim tidak pernah padam.
    \n\nBusby membangun kembali timnya dan pada tahun 1968, Manchester United mencatat sejarah sebagai klub Inggris pertama yang menjuarai European Cup (Liga Champions UEFA) setelah mengalahkan Benfica 4–1 di Wembley. Keberhasilan ini menandai puncak dari perjuangan panjang klub setelah tragedi Munich.
    \n\nMemasuki dekade 1970–1980-an, performa United mengalami pasang surut. Klub sempat terdegradasi ke Divisi II pada tahun 1974, namun langsung kembali ke papan atas pada musim berikutnya. Pada periode ini pula muncul pemain legendaris seperti Bryan Robson, Norman Whiteside, dan Steve Coppell yang menjaga semangat klub tetap menyala.
    \n\nEra modern keemasan Manchester United dimulai dengan kedatangan Sir Alex Ferguson pada tahun 1986. Meskipun sempat diragukan pada awal masa jabatannya, Ferguson kemudian mengubah wajah klub menjadi kekuatan dominan di sepak bola Inggris dan Eropa. Dengan filosofi disiplin, pengembangan pemain muda, dan mental juara, Ferguson membawa Manchester United meraih 13 gelar Premier League, 5 Piala FA, dan 2 trofi Liga Champions UEFA.
    \n\nPrestasi paling bersejarah datang pada musim 1998–1999, ketika United menjadi klub Inggris pertama yang meraih Treble Winners — menjuarai Liga Inggris, Piala FA, dan Liga Champions dalam satu musim. Generasi emas yang dikenal sebagai “Class of ’92”, seperti Ryan Giggs, Paul Scholes, David Beckham, Gary Neville, Phil Neville, dan Nicky Butt, menjadi simbol kesuksesan dan dedikasi klub.
    \n\nSetelah Ferguson pensiun pada tahun 2013, klub memasuki masa transisi panjang dengan beberapa pelatih seperti David Moyes, Louis van Gaal, José Mourinho, hingga Erik ten Hag. Meskipun tidak selalu stabil dalam performa, Manchester United tetap menjadi salah satu klub dengan sejarah, warisan, dan basis pendukung terbesar di dunia.
    \n\nDari masa ke masa, warna merah telah menjadi simbol keberanian, semangat juang, dan kebanggaan bagi para pendukungnya. Jersey merah dengan lambang setan dan kapal dagang Manchester bukan sekadar seragam — melainkan representasi dari perjuangan kelas pekerja yang menjadi akar berdirinya klub.
    \n\nKini, Manchester United terus melanjutkan warisan panjangnya, mengusung semangat “Glory, Glory Man United” sebagai cerminan tekad untuk bangkit, berjuang, dan menjadi yang terbaik — di Inggris, Eropa, maupun dunia.</string>

    <string name="back">Kembali</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

</resources>